# Introduction

## Une base de données à quoi ça sert ?

Une base de données sert à stocker, organiser et gérer des données.

Rassembler, classer, trier, relier de grosses quantités de données est fastidieux. Les *SGBD* sont là pour ça !

## *SGBD* ou *S*ystème de *G*estion de *B*ases de *D*onnées

>En anglais : *DBMS* ou *D*ata*b*ase *M*anagement *S*ystem

Il existe 2 grandes familles de SGBD

- RDBMS | Relationnal Database Management System / Système de Gestion de Bases de données relationnelles
- NoSQL | Structures de données sans SQL, Key/Value, Document store, etc...

Quelques exemples de SGBD

RDBMS | NoSQL
----|------
MySQL <br> Maria DB <br> PostgreSQL<br> SQLite <br> ... | MongoDB <br> Redis <br> Cassandra <br> CouchDB <br> ...

> En savoir plus sur les [Système de Gestion de Bases de données relationnelles](rdbms.md)

## *SQL* ou *S*tructured *Q*uery *L*anguage

Langage de définition et de manipulation de bases de données:
- administration (gestion des utilisateurs et des BD)
- création et paramétrage des bases
- gestion des données (insertion, modification, suppression des données)

## MySQL

Système de Gestion de Bases de Données Relationnelles
- Open Source et [ultra répandu sur le web](http://db-engines.com/en/ranking)
  (stack LAMP)
- utilise SQL
- v. actuelle 5.7

## PHPMyAdmin
Interface web de MySQL qui permet de gérer les bases de données et les utilisateurs qui peuvent y accéder.  
